再入稟DQ四議員 689向13萬選民宣戰

再入稟DQ四議員 689向13萬選民宣戰

【本報訊】上訴庭本周三駁回梁頌恆、游蕙禎就宣誓覆核案上訴後，表明會出手「郁」劉小麗的梁振英政府於昨日下午5時，向12萬7千多名選民宣戰，在司法機構關門前一刻入稟申請司法覆核，指包括劉小麗、長毛梁國雄、羅冠聰及姚松炎在內的4名立法會議員宣誓無效，議席懸空，而立法會主席接受他們宣誓或容許他們再次宣誓的決定越權，要求撤銷主席決定。政府直指長毛宣誓時身穿「公民抗命」T恤、舉黃傘、嗌口號等行為，是褻瀆莊嚴的宣誓行為。
記者：楊思雅 黃幗慧

■政府昨入稟申請司法覆核，指四位議員宣誓無效；他們其後在多名非建制議員陪同下，由立法會遊行至特首辦抗議。何家達攝

被入稟的4名立法會議員昨傍晚在多名民主派議員陪同下遊行至特首辦，抗議政府濫用司法程序。羅冠聰諷刺梁振英是「政治乞丐」，藉將他們踢出局而向中央表達自己是政治忠誠的候選人。他呼籲曾支持雨傘運動的市民站出來，捍衞自己的投票權。劉小麗認為這是一場政治迫害，及在測試非建制派的底線。

■長毛穿「公民抗命」T恤、舉黃傘及撕爛「人大831決議」紙牌，被指褻瀆宣誓。 資料圖片

指穿「公民抗命」衣褻瀆宣誓

長毛則指梁振英正為自己政治存活作最後掙扎，試圖向議員製造寒蟬效應，他坦言面對訴訟並不害怕，「最驚香港人睇到慣，我最怕係香港人嘅麻痹」。而循功能組別進入議會的姚松炎則指，當選時被形容在梁振英票倉搶選票，相信梁因而針對自己。

政府指長毛當日身穿印有「公民抗命」的T恤、持有寫上「結束一黨專政」標語的黃傘，並在宣誓前後高呼「人民自主自決！毋須中共批准！」等口號，且宣讀誓詞其間時停頓30次，刻意在「中華人民」與「共和國」之間停頓，根本是藉宣誓宣揚政治立場。

而長毛在宣誓前高呼「係好莊嚴㗎，兩年之前人民係喺出面爭取雙普選，俾人拉俾人打」，政府認為「係好莊嚴㗎」是暗諷、嘲笑莊嚴的宣誓過程，又指長毛提及兩年前立法會外的佔領事件，總括而言認為他並非真誠、莊嚴地宣誓擁護《基本法》及效忠中華人民共和國。

政府直指長毛以道具、服飾、語氣及行為褻瀆莊嚴的宣誓，構成宣誓無效，而立法會秘書長陳維安當日為他的監誓無效。

至於劉小麗讀出誓詞前，加插一段內容稱「必秉承雨傘運動命運自主精神」及「推倒高牆，自決自強」，然後讀出立法會誓詞，但以每字相隔6秒讀出。她最後說「爭取全民退休保障，落實墟市政策，捍衞香港人生活尊嚴」才完成整個宣誓程序，全程用了13分鐘。劉在宣誓翌日，在facebook解釋她所讀的，只是「90多個沒有串連的獨立字句」，並發表題為「劉小麗：慢讀是要彰顯誓詞的虛妄」文章。

稱高音讀「國」主張港獨

另羅冠聰讀出誓詞前，同樣加插開場白，指宣誓只是「必要嘅程序」，不代表他會屈服於極權之下。在誓詞中，每當讀到中華人民共和國時，他都高音讀出「國」字。最後羅讀出「民主自決，抗爭到底」才完成宣誓。政府認為羅並不會真誠遵從立會誓詞內的責任，而且主張港獨，故他是拒絕宣誓。

政府另認為姚不論在誓詞中間還是在誓詞尾段加插「定當守護香港制度公義，爭取真普選，為香港可持續發展服務」的字句，已屬更改誓詞，而非真誠及莊嚴地宣誓。

總結而言，政府認為4人宣誓行為公然蔑視《基本法》第104條的憲制責任及《宣誓及聲明條例》，構成拒絕或忽略宣誓，而主席在10月18日准許部份人重新宣誓的決定、及主席及秘書長為他們監誓的決定是越權。

案件編號：HCAL223-226、HCMP3378、3379、3381、3382

【四議員被指宣誓無效理由】

下一則: 變相認中共是「殘殺人民政權」

屌

鬥大咩
佢話你地13億人民作對都得

13萬選民是選民
6萬選民就不是選民了嗎